\newcommand{\TITLE}{Readiness for Tailored Attacks and Lateral Movement Detection}
\newcommand{\REVIEW}{Weekly Meeting}
\newcommand{\VERSION}{0.0}

\input{template.tex}

\begin{document}

\section*{Sitzungsprotokoll}

\begin{tabular}{p{4cm} p{12cm}}
    \textbf{Projekt:} & Readiness for Tailored Attacks and Lateral Movement  \\
    \textbf{Woche:} & 2 \\
    \textbf{Datum / Zeit} & 27.09.2018 13:00 - 14:00 \\
\end{tabular}

\subsection*{Sitzungsteilnehmer / E-Mail}
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{p{4cm} p{12cm}} \hline
        Lukas Kellenberger & lukas.kellenberger@hsr.ch \\ \hline
        Claudio Mattes & claudio.mattes@hsr.ch \\ \hline
        Cyrill Brunschwiler & cyrill.brunschwiler@compass-security.com \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\vspace{1cm}

\subsection*{Traktanden}
\begin{itemize}
    \item Stand des Projekts
    \item Unterstützungen
    \item Fragen
    \item Besprechung erste Version Projektplan (Meilensteine, Risikomanagement)
    \item Weiteres Vorgehen
\end{itemize}

\clearpage


\subsection*{Stand des Projekts}
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{p{12cm} p{4cm}}
        \textbf{Arbeiten} & \textbf{Status} \\ \hline
        Dokumenten Templates erstellen & Abgeschlossen \\ \hline
        Research und Übersicht schaffen & in Bearbeitung \\ \hline
        Zeit- und Issuetracking-System aufsetzen & Abgeschlossen \\ \hline
        Projektplan ausarbeiten (erste Version steht) & in Bearbeitung \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\vspace{1cm}

\subsection*{Unterstützungen}
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{p{12cm} p{4cm}}
        \textbf{Art der Unterstützung} & \textbf{Hilfsperson} \\ \hline
        Keine & - \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\vspace{1cm}

\subsection*{Fragen}
\begin{itemize}
    \item Wie wird bei einer Analyse beim Kunden vorgegangen? Client/Server?
    \begin{itemize}
        \item Manuelles durchspielen von Playbooks. Fokus auf Server.
    \end{itemize}
    \item Logs mit Toolkits von allen Clients? $\Rightarrow$ für anschliessende Analyse 
    \begin{itemize}
        \item Wäre schön, wenn von einer zentralen Stelle alle Clients überprüft werden könnten, da Clients aber meist identisch aufgesetzt und konfiguriert sind, ist dies nicht zwingend nötig.
    \end{itemize}
    \item Cobalt Strike
    \begin{itemize}
        \item Wahrscheinlich nicht zielführend
    \end{itemize}
    \item Testumgebung (Tool sehen theoretisch gut aus, aber praktisch auch gut?)
    \begin{itemize}
        \item Wird mit hoher Priorität versucht eine bereitzustellen
    \end{itemize}
    \item Welche Dokumente werden alles erwartet? (Qualitätsmassnahmen, Anforderungsspezifikationen, Domain- und Architekturanalyse oder alles Zusammengefasst?)
    \begin{itemize}
        \item Wie im Studium gelernt. Nach eigenem ermessen.
    \end{itemize}
    \item Gibt es Co-Examiner für die Arbeit?
    \begin{itemize}
        \item Möglicherweise - ist bis anhin noch nicht bekannt
    \end{itemize}
\end{itemize}

\vspace{1cm}

\subsection*{Weiteres Vorgehen}
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{p{12cm} p{4cm}}
        \textbf{Was} & \textbf{Verantwortlichkeit} \\ \hline
        Projektplan abschliessen & Team \\ \hline
        Research und Tool Testing & Team \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection*{Nächster Termin}

\begin{tabular}{p{4cm} p{12cm}}
    Datum: & 02.10.2018 \\
    Zeit: & 08:30 - 09:30 \\
    Ort: & Standort Alice \\
\end{tabular}

\subsection*{Kommende Abwesenheiten}
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{p{6cm} p{5cm} p{5cm}}
        \textbf{Person} & \textbf{Von} & \textbf{Bis} \\ \hline
        Claudio Mattes & 04.10.18 & 08.10.18 \\ \hline
        Claudio Mattes & 19.10.18 & 21.10.18 \\ \hline
        Lukas Kellenberger & 26.10.18 & 29.10.18 \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\subsection*{Beschlüsse (Diskussion)}
\begin{itemize}
    \item Ende Oktober, Anfang November einen Zwischenbericht abliefern
    \item SonarQube für Coding-Guidelines verwenden
    \item Fokus auf MITRE und JPCert
\end{itemize}

\end{document}